中國在過去五百年，沒有一項創新發明可以載入史冊 - 顏純鈎

中國在過去五百年，沒有一項創新發明可以載入史冊，意味着對人類的貢獻幾乎為零

早前寫過一篇短文，感歎中國人對人類文明沒什麼貢獻。有朋友近日轉了一個北京大學經濟學教授張維迎的演講錄影給我。張教授畢竟是學者，引用大量數據，說明中國在發明創造方面羞於見人的表現。

張教授引用的數據是：從舊石器時代到2008年，全球共產生1001項改變世界的重大發明，其中中國只佔30項，佔3％，這30項全部出現在公元1500年之前，其中最後一項是明代發明的牙刷。公元1500年之後的500多年裏，全世界838項發明中，沒有一項來自中國。

這500多年裏，因為新發明，全人類產生了7000多個新行業，其中也沒有一個行業是中國人創新的。以汽車行業為例，有名有姓的人數以千計，但沒有一個中國人。即使在冶金﹑陶瓷﹑紡織這些中國曾經領先的行業，過去三百年以來，也沒有一項發明創造是屬於中國的。

中國在過去五百年，沒有一項創新發明可以載入史冊，意味着我們對人類的貢獻幾乎為零。

張教授也以人口比例來說明問題，學術界普遍認為創新與人口比例的關係，是指數的關係，不是簡單的等比例的關係。中國的人口是美國的4倍，是日本的10倍，英國的20倍，瑞士的165倍，按照知識創造的指數縮放規則，中國的發明創造應是美國的5.6倍，日本的17.8倍，英國的42.3倍，瑞士的591倍，但實際情況是，近500年來，中國在發明創造方面，對世界的貢獻幾乎為零。

我們連瑞士都不如。瑞士人至少發明了手術鉗﹑電子助聽器﹑安全帶﹑整形技術、液晶顯示器等等，印刷錢幣用的防偽油墨也是瑞士發明的。

張教授認為問題出在我們的體制和制度，創造力依賴的是自由，思想的自由和行動的自由，中國體制的特點就是扼殺人的自由。

當然，扼殺中國人創造性的還有中國文化，但文化與體制又是互為表裏的，不改體制改不了文化，不改文化又改不了體制，中國的事難辦就在這裏。

有，屠殺平民嘅手段最創新
反右三反五反三面紅旗大躍進文化大革命

有 點會冇

武漢肺炎 大頭奶粉 頭鬆豉油 假毒藥

被抑鬱 被自殺

指鹿為馬 數之不盡

學藍絲話：中國太叻

緊係叻喇 最撚叻整大把野去殘殺自己人

有，莞式

地溝油

羅湖商業城

三和大神

武廢算算第五大發明呀？？？

武廢唔算第五大發明呀？？？

前幾年吹到好勁

習近平外交思想
改變世界 聯合反共

發現貓狗肉新菜式

就算發明咗樣野
最後嗰專利都會俾人搶走 再俾人告

好撚mean

OnL9假雞蛋咪中國發明囉

你當鎮壓產業，做假產業流架？

如果「中國」計埋清國同之前既話
中國最創新係酷刑
睇過本講酷刑嘩真係屌你老母咁撚樣都諗到

最好笑班藍絲傻閪當手機支付係乜野偉大科技

真係笑大人個口

戰狼外交

高鐵一早已經有人講過 冇一樣核心零件係支那研發

前排支那唔知邊度地震定水災
成班要圍住個拖把叉電
因為d錢係曬支那寶度

發明左盜版技術 抄曬你500年嘅發明

要視乎歷史係由邊個寫

Btw 我一向都好反感有啲人因為對共匪呢71年嘅仇恨延伸到幾千年華夏文明都仇恨埋

因為唔駛自己落手落腳做丫 當人地整左出黎 自己就沖出黎話自己係5000年前已有 當左係自己發明 個個happy使用

你確定1911年之前既東亞大陸，係應該中國定義？
唔係大清國 大明國 蒙古帝國？

小針刀，算幾神奇嘅發明。如果個醫師可靠嘅話。

但公道咁講句，蒙古人入侵咗之後嘅中國的確比以前嘅中國為退步

公道講
十二平均律夠唔夠寫入史冊？
簡單講就係依家d樂器點定義咩音係咩頻率係有一套數學計出黎
第一個準確計到十二平均律既人叫朱載堉，係明朝一個皇室成員
之後傳教士將依套野西傳去西方，先令到西方音樂可以定義出每個音

假米 假雞蛋

吓 直頭係最偉大發明啦人口清洗喎

DIJ算唔算

手機支付無科技含量

單純係普及問題 個個都用 而產生無數好似好勁既應用

中國可以普及去到呢個地步 而其他國家唔可以

係因為佢係獨裁國家 封鎖晒微信同支付寶以外所有競爭者

迫全國14億人一定要數碼化

以上冇一樣嘢係中國發明，只係係中國多人用

中國得71年歷史，點樣有過去500 年呀

發明咗：文化大革命、習近平新時代中國特色社會主義思想、一戴一露、人類命運共同體、WinWin雙贏新定義、戰狼外交、港獨、台獨、宇宙国安法⋯⋯實在難以逐一羅列

以上全部都係可以載入史冊嘅新時代思想理念，我甚至可以想像中国最後嘅目標，亦係人類命運共同體嘅最終實現，係犧牲自己另全人類連成一線嘅偉業最終會喺近代中国成功實現

支那都差唔多做咗人地殖民地成個世紀雖然之前都仲有幾百年冇創新發明過 但係歐美係東亞擴張發展果陣 確實係吸緊亞洲人血暴肥

Push

假貨假藥假雞蛋，呢啲唔係發明呀

4招自古以黎已經玩晒
偷
呃
拐
騙

清朝刑具:
am I a joke to you??

大中華膠危害世界

大一統 非我族類 朝貢制度全部都係華夏文明嘅產物嚟

其實都係抄蘇聯
只係青出於藍

創造力無限

仲有捕獲動物技術都好優秀
由物理捉魚到用炸彈絕子絕孫式捉魚都好勁

文革嗰啲黑無常白無常噴射機式遊街
簡直就係支那文明嘅創意巔峰

日本人發明新幹線個陣
支國仲玩緊全民大鍊鋼

武肺

估唔到有人寫左篇文出黎，我真係有諗過中國勃起左咁耐到底發明左咩改變世界既野

結果我係完全諗唔到

仿製技術天下第一

有咩問題
近71年既共黨 就係所謂既「華夏文明」衍生出黎既結晶品
講權鬥 講極權統治 講小農基因 都存在於「華夏文明」

十二平均律係咪近500年，500年前古代中原確係有唔少發明

莞式ISO

你當莞式死架?

前人解決蟈家人口問題，

今更解決全球人口問題！！！

男盗女娼 輸出世界

日本歐洲好過晒中國起高速火車，根本冇野好吹奏

香港起碼都有高錕真係改變左世界

支那對人類貢獻係零
支那對人類貢獻係負數（指數式）

躲貓貓死係人類咁多種文明中都算好創新

證明歐洲白人係高等人種

信用評分制
全民辨識
防火長城

支共真係殺咗好撚多人

無一個技術革命係令全世界好
只有對人民差 點可以俾中共生存

發明呢樣野，好多都來自於探索、意外甚至胡作非為

當一個國家政府視自己為長輩，定義哂咩係可以做，咩係唔可以做，無錯，犯罪率會低，生活會無憂，但係毫無波瀾既人生又點可以接觸到新既境界？

就好似你既教畜會話呢樣考試唔考所以唔教，你既父母會話咁咁咁冇前途都係讀番醫科最好，當你由出生就已經活於框架下，又點會有創意？

屠呦呦拎諾貝爾獎算唔算？🤨

日本人係發明日本新幹線
中国人係發明中国膠鐵
因為係中国第一次出現，所以係發明
哩個叫中国式發明，你明唔明

美國人黎

你錯，赤柬先最創新
其實我覺得老毛的輸出革命

認真答的話，USB好似算係中國發明

可以將14億人當係奴隸/動物咁去管

而班奴隸又咁甘心

咁都唔創新？

你當人民幣流架？
一加左落去 個個爭住奶共

所以人愈大愈會察覺呢個民族根本冇野值得自豪，現代中國人連古代人都不如，仲好意思成日拎14億五千年文化打飛機

網購 Amazon 搞網購時支那狗連廁所都未識起

tiktok算唔算，新型軟件毒品仲要合法。

係，但高錕自己都話自己係香港人

不過高錕都係靠係英美讀書工作研究先有咁既成就，完全唔關香港事，講到好似係香港政府培養出黎

香港人都唔好成日拎高錕黎貼金箔打j好撚肉酸呀咁同支那人有咩分別

唔係Intel員工 Ajay Bhatt咩

你摷Baidu教你架？？？

跪玻璃/玻璃線

乜撚野冇呀 中國四大發明”偷呃拐騙”唔撚識呀？

支那啲黑心食品發明最有創意，領先全球
大頭奶粉、頭髮豉油、爆炸西瓜

過左500年了.

呢三個字難聽過粗口

一個莞式已經秒殺英美歐

高錕呢

幾時有諾貝爾獎派

顏老先生差唔多晚晚出文, 篇篇都值得睇, 大家支持下.

早幾年唔知話自己D咩新4大發明咩? 個陣打飛機打到上天GA.

香港黑警領先全球
連白俄黑警都學佢哋蒙面唔show委任證

高錕都唔係係支那研究

痴線，地球自古以來就屬於中國領土，所以每一樣發明都係中國發明，專家識唔識嘢㗎

影響全世界 乞鋪仲唔入史冊?!

騙子

應該講緊民用/ 工業科技

藝術應該無得比較，各有所長。

習思想 同 習外交 都係現代大突破

我反而想知 其他係咩

不能同意更多，全球命運共同體打倒赤共嘅勢頭已經形成。

Ching sick ball

原來日本不是中國的？

日本人敢唔敢就地埋高鐵

推

武漢肺炎囉

將性愛買賣規範成一套高標準管理系統

點會無，平民監控技術世界第一，一帶一路輸出極權管治模式。

反還反
純粹因為無發明就話個國家無貢獻都幾片面

冇支那人血汗工廠
哪有現代科技？

明清中央集權能力達到史上巔峰,民間根本無人敢搞科研做出頭鳥

朗科獲得美國國家專利局正式授權的快閃記憶體盤基礎發明專利

講真
中國人本身智慧唔差，中國又地大物博，本應可以創造好多野出黎，輸係輸係個品到

我記得有年，東張西望報導過，有個中國人成功種出一隻甜又多汁桃，可以同日本個d一爭長短。最後收左皮。

原因係，有人見佢咁賣得，偽造左佢個標籤。但a貨係酸又唔好食，其他人唔識分。整醜左佢個朵。。。。

正貨係好有心機種，所以出貨量少，所以被人有機可乘

淨係文革搞掂幾千萬支那狗，已經夠拎

仲識少少英文嘛？？唔識就只會連NB係乜都未曉囉打狗，哎！！

On9 莞式ISO都未聽過
井底蛙

老實講睇少D 依類文章
資料一來錯，二來心理扭曲
我隨手GOOGLE 明朝科技

已經大把發明

講做雞支那人真係天下第一

心水清會發現莞式果套管理同古代青樓係有幾分相似

最簡單例子咪前排個小夫我要進來了,俾人ban 完acc 仲要被逼道歉.所以話喺呢個國家入面創意只會被扼殺

武漢肺炎

同意！！

淨係明朝東西廠早撚過鬼佬幾百年啦！！！

仲有砸自己腳的石頭

你當老虎櫈係流架

我知既青樓唔係飲酒，上房。。。。似淫k果類咩？？
係啪啪為主既桑拿？

你同美國國家專利局爭論

莞式起源咪泰式

莞式係抄日本

中國連100年都冇，何來500年間？

抄musicly架咋之後收購埋佢

關咩事 人地文藝復興 法國大革命 工業大革命 自己都唔知流左幾多血先可以喺思想上脫胎換骨 Adam Smith奠定左資本主義喺未來世界商貿嘅基石 Columbus發現左America 又有Newton, Galileo呢啲科學偉人 喺亞洲嘅擴張只係收成期 而且佢地都唔係一味吸血 起碼美國嘅黑船當時激起左日本嘅明治維新 今日本2戰時期成為亞洲第一嘅國家 鄰近所有國家都唔夠佢砌 可惜喺中國歷史入面 變革從來都只會演變成權鬥 從來唔會成功

騙術大全

我無記錯
明朝連火炮都係同西方買

創意係喺有自由既土壤到種出嚟
你喺中國搞新發明
一係比人搶
更有機會係國家覺得你既發明會威脅政權 唔比你發明
中國少新發明係合情合理

仲有一樣大問題就係好多大中華膠
唔承認中國文化有問題
有野就話人錯資料 成世都唔去改正自己錯誤
仲拎緊千幾年前既歷史嚟J 寧願做井底之蛙
都唔願睇下中國文化已落後人好多
咁樣中華文化永遠都唔會有出頭

打飛機就喱埋蚑打，何必硬要柒出去呢？？！！

點會冇呀，武漢肺炎，沙士，新疆集中營花式奴役維吾爾人，全部都係支那偉大發明，仲要好撚成功

連世界子彈火車技術一流既法國同日本都唔會夾硬谷架車去到350km/hr，強國個架睇落就快，但金屬頂唔頂得順真係未知

中國四大發明
偷 呃 拐 騙

強國

毓民話佢發明咗網上討論區

支那就係垃圾民族

有

幾年前有效合約只是歷史文件

明亡之後無華夏

而家只係一班熟蕃佔住原本嘅中國
仲要自稱中國人

大陸人話中國人食飽就係對人類最大貢獻

三罪青安奶粉

唔係依個問題,係文章錯,好明顯為反以反,
岩就岩,錯就錯,你話少新發明都可以，
但係文章話冇
唔可以因為立場扭曲知識

五胡亂華殺一次
蒙古殺一次
清又殺一次
文革又殺一次
乜9人才都比人殺晒仲有咩剩低

其實我幾欣賞古代中國人，佢地既創造力同文明程度一定高過現代呢班垃圾好多

最新勞改營設施, 最新打壓少數民族手段, 最全面監控人民設備 都係嚟自終蟈架喎

呢個真，支那雞真係幾抵屌

中西歷史文化科技發展對比

咁呢種文章夠客觀未

岩岩先攞諾貝爾獎

人地唔係話你無發明
人地話你D發明好廢
改變唔到人類呀
你發明揚州炒飯都係發明
但係你個發明廢炸嘛

有破壞 冇建設

中國邏輯：識砌機=發明電腦

又係睇完中文wiki就算
真係當Simon Stevin死嘅咩

Stevin係衰喺計數計錯
不過佢個concept同姓朱嗰個基本上一樣

唔反對師兄講，唔妥政權唔代表唔妥個文化
但如果講發明、創作，華夏又真係弱雞過其他文化，呢個係事實
以前啲天文星相嘢明明好撚勁，咩候風地動儀我細個都好丁
但問題係，當權者(一堆皇帝)唔識尊重，因為幫唔到佢穩固政權
千幾年來，發展對當權者其實係無意思，因為佢哋只係要保住個位，最後再勁嘅發明都俾人棄如敝屣
到依家當權班人都只係要保住個位，班蟻民識種菜種米就夠做
咁點有進步...

仲有一點係太多偽鈔

Appeal點解架？？？

BTW，唔睇USPTO官方紀錄睇Google吹History？？

中國有四大發明
偷 呃 拐 騙

假雞蛋 假粉絲 假豉油
無一樣係貴野 但都要假

無知一問

莞式果套係點？

咩自己人又漢族主義上腦？讀下乜係民系先

粥粉面飯，假蛋，假奶粉，假疫苗，病毒，全部都震驚全球

最大問題係成日一路要被肯定既心態。係創新同發明既死敵。
自卑，樣樣要比較，要被人肯定，於是見人地好既就偷，偷完攞黎改，改完就話「你的不過如此，我的比你更好」

華夏復興係講重建周朝喎，使撚新科技？

蒙到咁

係咪可以解讀為自明末清初，真正既中國人已經唔再存在？

世界癌細胞

監控方面我覺得佢數一數二喎

又鞭

1.咩叫做發明好廢??? 食品類發明無價值?
2.改變世界的1001項發明作者,只不過一名倫敦科學博物館教育部門工作，向遊客講解各種科學知識,無學術價值,文中現代牙刷概念是皇帝明孝宗發明
3.單講軍用 二級火箭,水雷,都係明朝發明

其實中國人醒目架喎
只係d 精力花晒去抄襲 破解 監控 貪腐
全部都係古惑野黎
佢地肯擺去正途度一早超英趕美

有撚發明咩，全部都係抄㗎

無錯佢本身真係諗住鎮壓系統成熟後岀口俾其他希特拉門生

改變埋世界添

睇返以前中國啲工藝品 鋼鐵 青銅製品
同埋其他發明 樣樣都係巧奪天工
有啲分分鐘連現代技術都未必重現到
連西方國家其他東方國家都要特登嚟學習
真係諗唔明點解會墮落到咁撚樣
淨係識得偷呃拐騙搶

主要係要全面監控，你有幾錢，消費習慣，所有往來交易，有咩走稅避稅，偉大既黨都知。佢要做你時，凍左你啲戶口再係入面啲交易慢慢揾痛腳。

咪係！！

講開既然大愛蚑仲信足球，火藥，指南車都係蚑蚑發明，建議即刻操去英起西甲歐冠NASA,Lockheed乞版權廢囉！！

支那人不思進取淨係識抄已經唔係第一日既事

你啱 歐洲既成就有賴於十幾個國家競爭咗幾個世紀 科技同經濟先會長足發展 支那依啲大型文明溼地 周邊國家又同唔到佢競爭只會故步自封打仗都係內戰屠殺農民
btw黑船激起維新只係間接影響嚟 事實上西方咪又係簽貿易協議搶市場 然後內戰賣軍火薩摩 長洲同幕府啲軍火油水多到

贏就得啦史冊未又係歷史文件冇撚用
中國人最緊要贏贏贏發發發殺殺殺

咪係！！

講開既然大愛蚑仲信足球，火藥，指南車都係蚑蚑發明，建議即刻操去英超西甲歐冠NASA,Lockheed乞版權廢囉！！

冇錯，由清朝開始墮落。

違反國安法 大獲

因為科技嗰啲唔係新發明
教育營 武漢肺炎或者係

你唔識睇中文定咩

老實講我冇時間係USPTO官方找過左時期專利權記錄
你都唔信Google專利搜索就算

Google專利搜索（英語：Google Patents）是Google公司旗下的一個專業進行專利和專利申請搜索的搜尋引擎，數據來自美國專利及商標局（USPTO）。美國專利及商標局原始資料庫下的700萬專利數據被投放於此。Google使用光學字符識別技術使專利頁面被識別。

仲有佢嗰套青出於藍既右翼共產主義做思想主軸。不過唔係科技，係思想創新。

Appeal點解先？？？

四大發明可以j 千秋萬代
唔需要其他發明

你講依個?
US case filed in Court of Appeals for the Federal Circuit

上網搵：
莞式iso服务（完整流程）三十六式图解
1.黄金时间 聊天 .点饮品.脱衣服和鞋袜.开空调和蒸汽
2.风花雪月 介绍服务流程,预备服务用品
3.金石良言 提醒客人小心地滑.陪客人蒸汽
4.金城汤池 问客人是否洗头
5.金石按摩 用按摩方式帮客人打沐浴露
6.金镶玉艳 用自摸的方式打沐浴露
7.金凤玉露 波.PI GU,毛
8.日月更新 用水冲干净客人,自摸冲洗自己
9.富贵吉祥 伏式从耳亲到脚,刮大腿
10.东海拔棒 四条龙吹 ,旋转龙.摇摆龙.体验龙和深吼龙
11.金洞寻钻 猫式吹萧并引导客人站立从胯下钻过来亲敏感部位并做独龙转
12.金醉纸迷 亲吻背后并刮痧,背五条,从PI GU亲吻至双腿,PI GU刮三条.做独龙转
13.金猫探险 从后面胯下钻到前面亲DAN DAN 及敏感部位
14.金龙出海 醉酒卧倒式360度旋转亲吻吹萧
15.金枪消魂 猫式吹萧,帮客人吹出水**在口里
16.出水芙蓉 帮客人冲水.并檫干扶客人上床
17.重温旧梦 檫脚,掏耳朵.修指甲
18.过足手癔 双脚放松.保健按摩
19.峰回路转 波推小弟弟至胸到脚,亲吻蛋蛋,翻身做独龙转
20.一脉相承 从肩到脚全身推油,并按摩
21.云游四海 从屁股推到脚,亲脚
22.游龙金凤 屁股腿全身,划东背部
23.韩式风情 从耳亲到脚,刮痧背部S行刮腰折3条痧
24.金身拔罐 360度拧把肉吸起拔火罐10个
25.风花雪月 添.刮,吸,摇摆,旋转,顶做独龙钻
26.高山流水 含冰水和温水从屁沟流下
27.翩翩欲仙 从客人跨下转过亲蛋蛋引导客人跪立吹萧翻身
28.反转乾坤 抱客人调情并问服务意见
29.情意绵绵 从耳亲到脚刮痧大腿
30.猫女凤舞 自摸并打油
31.丹凤朝阳 抬客人屁股放在自己腿上波打飞机
32.蠢蠢欲东 四龙吹萧,猫式吹萧
33.珠联合碧 波推上半身,毛嗨弟弟,自摸小妹妹给客人看
34.小妹扛枪 卧倒并抬客人大腿毛嗨抚摩大腿
35.倒挂金钩 上墙倒立并360度吹萧
36.海底捞月 边吹边骑在客人身上做独龙钻
37.蜻蜓点水 客人脚带套放进自己阴DaoML并180度吹萧
38.吐气如兰 带套吹萧并用嘴带套
39.凤翔合碧 ML18招
40.再回首 客人出水后用温水含小弟弟一分

樂律全書早過Simon Stevin喎，仲要計啱數

媽，好醜

高鐵同二維碼都係日本野
網購係amazon

我相信人類之後嘅歷史，都唔可能再用呢個cp 值黎重現呢樣野

中國嘅監控科技世界第一喎

係破壞世界，消滅人類文明
中國嘅貢獻應該唔少

Stevin大概係1585年
朱就1584年
兩者基本上係independent discovery

如果quote 返Fritz Kuttner嘅critique
Stevin係畀咗個precise methametical definition 但computation出錯
朱就畀咗個precise arithmetic calculation出嚟
但兩者都唔可以算係12-TET嘅發明者

不過明朝都講緊4/500年前嘅事
就算讓埋12-TET
近呢500年
中原地區對世界有大影響嘅發明都真係唔多

4.金城汤池 问客人是否洗头
屌咁都當一式

井底蛙到

有民主人權先有資格講創新發明
知識產權都保護唔到
支那學咩人講創新發明
咪撚叫中國，叫抄國啦

高鐵呢樣野本身法國德國日本台灣都有左好耐

問題係中國發明到十二平均律都出唔到個巴哈

我同意唔好成日拎佢黎打飛機係講得岩
佢嘅研究的確係歐美讀書成果
但係幾時有講過佢係「香港政府培養」？
唔好見到「香港」兩個字就硬加「政府」嘅意義
咁樣同藍絲有咩分別

老老豆豆, 而家中國d農村仲係未起到現代廁所

支付寶叫雞好方便
美國用credit card叫雞都唔知幾多十年前

因為現代中國人智慧用係創新黑心食品害人同山寨貨品上

發明？炒習就第一名

偷呃拐騙

其實好慘
講真中國人唔係蠢，但俾最頂層個堆搞到成十幾億人咩貢獻都冇仲要倒退
我真係覺得好可惜，為呢個世界感到可惜

如果呢十幾億人正常發展，可能依家個地球會文明好多，咩環境問題都solve到啲

可惜有一大班唔只唔去解決問題
好似上面咁 仲有好多人連有問題都唔肯承認
仲係到打千幾年前既飛機
死攬拖住中國發展既文化

算啦
我都唔係中國人 做咩幫人地諗埋呢D野
香港人自己理掂自己已經好好

睇字都硬硬地

皮鞋變牛奶好大貢獻
簡直突破人類思維

蘇聯都有發明

頭髮都可以變豉油

夠膽講無發明

支那雞真係最好屌
好懷念90年代尾既東莞

牙刷囉
比軍事野明朝向提子國買火槍咋
仲要滿人入關驚人造反禁止研究
打到去北京先攞返啲明朝火槍

清朝唔搞科技
民國內亂
支那帶馬列主義 不斷革命革精英
又點樣去創新
不過仲好過香港嘅
淨係識炒炒賣賣

沙士
武漢肺炎

絕對可以入史冊

光纖。。。

睇下歐洲中世紀d酷刑....
血鷹...

十字架其實係最強酷刑
凌遲只係單純嘅皮肉之苦

我嘅價值觀係世界大同所以先咁諗姐
不過我觀察到嘅係亞洲人普遍更不能承認自己錯

好多支那人好自豪自己"發明"左呢啲野

做假黎講 一定係世界第一

將人類無恥極限再推向新高

可惜發明左 但中國好似都無幾百年樂譜留存到落黎
相比西方早過巴洛克時期已記錄樂譜

人彘先係最強

你睇睇騎木馬
不過咁睇可能不相伯仲

網絡長城啦梗係
困住十幾億生蕃唔好週圍瀨屎仲唔算莫大貢獻

係， 為用品安全標準訂立和發展有唔少功勞。

𠱓係有人咁用過啲嘢喺以前無人會用嘅地方危害人命去賺錢，國際社會都唔知要禁和限制咁多物料在唔同地方嘅使用量和對應檢測手段

淨係驗唔同塑化劑(plasticlizer) 都大把古惑。

明朝好似都有勁火炮 半斤八兩
因為明亡 同西方文藝復興同期
有時會想像如果明好彩少少 死唔去
再有埋新一代火炮技術 騎射世代成過去
咁華夏文明會點發展落去
明雖禁海 但無咁自大 對新技術充滿好奇
話唔定會好似日本咁？
雖則只要係帝制 一樣都會腐敗 但明代皇帝權力可能係歷代最小？ 下面大臣分黨派 大臣願意死諫 雖然有時可禍國 但同時令朝野相對無咁腐敗
所以明代既皇帝都特別有個性 好多唔太熱心政事
如果明無亡 新科技解除北面遊牧民族既威脅 中央集權必要性減少 從而容許國內更多自由 往後幾百年時間 出到一個皇帝 對西學有興趣 改革教育 加入議會制度 放棄帝制 其實唔係無可能

高鐵 - 日本 （60年代）
QR CODE - 日本 （90年代）
共享單車 - 歐洲一早玩緊
網購 - 屌佢老母amazon ebay嗰啲咩嚟㗎

儒家思想將創作扼殺

三綱五常將思維局限

科舉令人才枯竭

血鷹應該歸納為北歐蠻族既文化，唔屬於主流歐洲中世紀

雖然兩河流域係福地 東南有海 西有山
但漠北長期有堆不死騎射佬 直通到中東都係佢地天下 得閒就擴張
而咁啱 五百年前技術 火炮未夠先進 弓馬鞍馬䮴工藝進步令騎射軍隊係地上最強
科技工藝改變塑造社會
無論火藥 蒸氣船 火車 飛機 電話 核彈 電腦 互聯網 智能電話
上年香港牽起無大台抗爭方式 都係有賴近年通訊技術突破

絕對冇可能，改革姐係下放皇權，唔會有皇帝肯既做

仲有明朝同清朝皇帝權力歷代最高

香港人最賤畜垃圾

最叻做老翻同平價野
發明乜春呀 轉個頭比抄左去

唔係點玩到108招

賽後檢討 - Truth-hk 平反元朗黑夜2

假雞蛋
假民主自由

中國人食假雞蛋都可以生存一年

佢弱智 體諒下